[D100]吳志森 快必：浸大學生不成熟態度惡劣，令抗爭運動蝕章！

森哥見到學生兇老師感到有火，森哥認為學生態度出現問題。
在抗爭路上，無論立場幾有道理都好都應該以理服人，以爭取其他人支持，否則只會圍爐取暖。大學生成年人是可以講粗口，但應對應場合，適當時說適當的話，這才是成熟的表現。
而今次學生惡劣態度被拍下更是令抗爭運動蝕章。

森哥咁識章法 一路以嚟贏過乜？依家就對住後生擺款，正宗死廢老

快必好成熟

學生俾左學費得唔到理想和合理既教育唔屌你屌邊個 吳志森你訓醒未

Post吳志森條廢老上嚟有咩討論價值？

呢D叫理性

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi